Tenminste, je moet je moeder niet _remind van het uitnodigen van hem. "
"Zoals ik laatst deed," zei Elizabeth met een bewuste glimlach: "heel erg waar, het zal verstandig zijn om af te zien van _that_.
Maar stel je niet voor dat hij hier altijd zo vaak is.
Het is voor jou dat hij is geweest zo vaak uitgenodigd deze week.
Je kent de ideeën van mijn moeder over het noodzaak van constant gezelschap voor haar vrienden.
Maar echt, en op mijn Eer, ik zal proberen te doen wat ik denk dat de wijste is; en nu hoop ik je bent tevreden. "
Haar tante verzekerde haar dat zij het was en dat Elizabeth haar hiervoor had bedankt de vriendelijkheid van haar hints, ze scheidden; een prachtig voorbeeld van advies op zo'n punt gegeven worden, zonder er tegenin te gaan.
Collins kwam snel terug in Hertfordshire nadat het was gestopt door de Gardiners en Jane; maar toen hij zijn woonplaats bij de Lucases opnam, zijn aankomst was geen groot ongemak voor mevrouw Bennet.
Zijn huwelijk was nu snel naderbij komend, en ze was ten langen leste tot dusver gelaten om na te denken het is onvermijdelijk, en zelfs herhaaldelijk om te zeggen, op een kwaadaardige toon, dat ze "_wished_ ze kunnen gelukkig zijn."
Donderdag was de trouwdag, en op woensdag bracht Miss Lucas haar afscheidsbezoek af; en wanneer zij stond op om afscheid te nemen, Elizabeth, schaamde zich voor haar moeders ontrouw en terughoudend goede wensen, en oprecht beïnvloed zichzelf, vergezeld haar uit de kamer.
